京關心政治穩定而非疫情

京關心政治穩定而非疫情

內地疫情嚴重影響民生，市民進出民居都要先走過消毒通道。

【拆局】這次湖北和武漢一把手變動，除可見習近平續安插心腹外，還可見政法系出身的官員仍是他的首選。應勇曾任浙江省及上海市高級人民法院院長，王忠林則長年在公安系統工作。內地學者認為，目前中共首要目標仍是阻止武漢肺炎疫情演變成政治安全事件，「政治安全、政治穩定才是北京最關心的」。

相關新聞：良田村病人 妻母無隔離

首選政法系出身官員

英國廣播公司報道引述內地學者吳強指，政治上政法系統幹部更可靠，「更得中央信任」，北京選擇這些政法幹部，而不是專業幹部前往武漢肺炎疫情中心，因為中共需透過他們防止疫情演變成威脅政治安全的事件，可見北京最關心的仍是政治安全和穩定。吳強指出，這時才進行人事調整，是北京在「沒緊迫感的情況下」的決定，比起湖北人民對蔣超良和馬國強二人不滿已久仍然滯後。

根據資料，應勇為法學碩士、二級大法官等級，最先於地方派出所和公安處任職，隨後不斷調升，先後任職紹興市政法委書記、浙江省公安廳副廳長、浙江省高級人民法院院長及上海市高級人民法院院長。王忠林畢業於華東政法學院法律系刑法專業，一直在山東工作，在棗莊市公安局任職多年後，升任當地檢察院副檢察長，2015年起任山東省發改委黨組書記、主任，2018年起擔任山東省委常委、濟南市委書記。

英國廣播公司